# C10 PTS PBP || Hachoo

# DATA KELOMPOK 
2006597166 - Maida Saniyah Lutfi  
2006596850 - Enzo Hering Fahrezzy  
2106750515 - Yunia Harmulyati  
2006597834 - Muhamad Akmal  
2006596743 - Siti Fatimah Tuma'ninah  
2006462885 - Jeremy Christianto  

# Hachoo
Hachoo berasal dari gabungan antara huruf "H" dan "achoo". Dimana "H" melambangkan aplikasi ini berasal dari bantuan herokuapp. Sementara "achoo" atau suara bersin yang sering dihasilkan oleh manusia merupakan lambang bahwa aplikasi ini betujuan untuk mengurangi bersin yang disebabkan oleh Covid-19. Dengan kata lain, Hachoo adalah website yang dibuat dengan bantuan herokuapp dengan tujuan untuk mengurangi Covid-19 di daerah DKI Jakarta. Cara kerjanya sendiri, Hachoo akan menyediakan layanan informasi terkait tempat penyedia vaksinasi terdekat di wilayah DKI Jakarta.   

Data yang diinput dalam website :  
    > Syarat Umum  
    > Kuota per hari setiap layanannya  
    > Jadwal ( hari + jam )  
    > Lokasi  
    > CP (optional)  
    > Nama vaksin  

Tambahan Fitur:  
- Additional Information :  
    Tips dan trik menjaga diri dari Covid-19 selama liburan  
    Infografis  
    Penjelasan tiap vaksin  
    gejala positif Covid-19  
- Donasi APD atau tabung oksigen  
- FAQ box  


# Link Heroku App
https://hachoo.herokuapp.com/

# Modul
- Modul Vaksin :
Untuk mengatur sistem kuota vaksin, termasuk pemilihan jadwal vaksin setiap penggunanya

- Modul Lokasi Vaksinasi :
Untuk menyimpan letak lokasi serta jumlah kuota vaksin pada daerah tersebut. Data ini akan menjadi acuan untuk para pendaftar.

- Modul Pegguna :
Untuk mendaftar vaksin sesuai tujuan daerah yang user inginkan.

- Modul Informasi :
Untuk membagikan beberapa informasi tambahan terkait berita Covid-19 serta info lainnya, seperti : Tips dan trik menjaga diri dari Covid-19 selama liburan, Penjelasan tiap vaksin, dan gejala positif Covid-19, bentuk FAQ.

- Modul Donasi :
Sebagai tempat untuk melakukan donasi berbentuk APD/Tabung Gas/Uang untuk pandemi Covid-19

- Modul Homepage :
Main page dari website Hachoo yang menampilkan fitur-fitur yang ada pada Hachoo. Halaman ini akan memudahkan navigasi ke halaman lainnya.


# Persona
- User 
> Masyarakat wilayah DKI Jakarta yang ingin mencari tempat vaksin terdekat
> Masyarakat yang ingin mendonasikan uang/APD/Tabung Oksigen untuk orang-orang yang terdampak Covid-19 

- Admin
> Kelompok PBP yang melakukan manajemen pada bagian website Hachoo

- Rumah Sakit
> Pihak yang akan menerima donasi yang sudah terkumpul
